有冇玩開 國債/ 大企業債既巴打，好似零風險就有8%回報?

HSBC HOLDINGS PLC. 8.125% Perpetual Subordinated Capital Securities

好過買股票 蝕價 , 股息又一定冇8厘

coco bond has the chance to convert equity in certain condition.

And 8% is only the face coupon, what is the bond price now, actual yield might be below 8%.

師兄有料
定期都做到 2.5%
想搵下有冇D 高少少 風險大小小(債照計都好難爆 100年先得1單雷曼) 最好做半年/隨時可轉現金

入場費咁高

大慨2百萬度
其中一半係澳元黎
唔想放係銀行蝕通漲

do u know what is duration and how the market price change with interest rate?

咁多人有兩百萬流動錢咩

零知識
所以先唔想玩股 但定期又低左d 未至於要風險定到咁

perpetual bond price change very seriously ga

我想知點樣認購
市場上買會蝕

買債都要研究下先咁
唔想買股 睇到大陸(未至於支爆，但係衰退緊)都必然既事
而家仲有d etf reits 果D 果D基金 其實又係股票黎 長遠都會跟住蝕
最後都係得返定期揀

債市轉熊先黎玩債
你可以睇d blogger 介紹點申請個IB account,好處係低門檻兼低lum sum 買債 ，private bank 一隻債最少200k usd,IB 好似斬到好細

永續債即係間企業唔會幫你兌番本金?
如果係咁你只可以係市場上賣

唔好買咁長，買d短既先

今年hsbc 贖回左一隻etd,唔知係咪你quote 果個,反正呢刻有得賣既話 ytm 都唔會係8厘

Fyr而家買中國內房ytm ~12厘
穩陣d但低評級/冇評級 ~5至7厘

但借錢都就黎3厘 槓桿已經好難玩

1038有隻擔保債 永續債 現價6%息

長江 6%? 掂
但轉現金會唔會好難

加息咪蝕價

但做定期都係會蝕通脹架喎
其實你目標係咩先

雷曼都可以執笠 乜野叫零風險？

一個大浪埋黎hsbc 都可以執

08年HSBC其實離倒閉唔遠，
真正要做到零風險得美國國債

如果6% 一個月多1萬洗下都唔錯
最好就換錢唔難 唔駛成日鎖死